\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel, minitoc} %Acentos e idioma español
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{minitoc} %Índices parciales
%Para agregar páginas en blanco
\usepackage{emptypage}
\usepackage{fancyhdr} %Personalización encabezados y pies
\usepackage{xstring}
\usepackage[usenames,dvipsnames, table]{xcolor} % Colores


\usepackage[scr]{rsfso} %L de laplace

\usepackage{booktabs} %Tablas más amplias
\usepackage{ragged2e} %Justificación del texto

\usepackage[hidelinks]{hyperref} %Enlaces

\usepackage{svg} % Imágenes svg
\usepackage{graphicx} % Paquete para incluir figuras
\usepackage{float} % Posicionamiento de imágenes
\usepackage{wrapfig} %Posicionar imágenes entre el texto
\usepackage{subcaption}
\usepackage{fancyhdr} % Para los encabezados y pie de páginas
\usepackage[
  inner	=	2.5cm, % Margen interior
  outer	=	2.5cm, % Margen exterior
  top	=	2.5cm, % Margen superior
  bottom=	2.5cm, % Margen inferior
  includeheadfoot, % Incluye cabecera y pie de página en los márgenes
]{geometry} %Para los márgenes y tipo de página

%BIBLIOGRAFÍA
\usepackage{natbib}
\usepackage[nottoc, notlof, notlot]{tocbibind} % Añadir bibliografía a tabla contenidos
\bibliographystyle{abbrv}

\usepackage[toc]{glossaries} %Lista de acrónimos, toc es para que se muestre en la table of contents

\usepackage{enumerate} % enumerados

\usepackage{multicol, multirow}

\usepackage{cleveref} % Referenciar a la misma nota
\crefformat{footnote}{#2\footnotemark[#1]#3}

%%%%%%%%%% GENERACIÓN DE GRÁFICOS %%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc, arrows, babel}
\usepackage{tkz-fct}

%%%%%%%%%%%%% PARA CENTRAR EL CÓDIGO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fancybox}
\makeatletter
\newenvironment{CenteredBox}{% 
\begin{Sbox}}{% Save the content in a box
\end{Sbox}\centerline{\parbox{\wd\@Sbox}{\TheSbox}}}% And output it centered
\makeatother

% Create new "listing" float, we do not use the "float" option of lstlisting, because we want to use our custom caption 
\newfloat{lstfloat}{htbp}{lop}%[section]
\floatname{lstfloat}{Código}
\newcommand{\mylistoflistings}{\listof{lstfloat}{List of Listings}}

% ZEBREADO
\newcommand\realnumberstyle[1]{}

\makeatletter
\newcommand{\zebra}[3]{%
    {\realnumberstyle{#3}}%
    \begingroup
    \lst@basicstyle
    \ifodd\value{lstnumber}%
        \color{#1}%
    \else
        \color{#2}%
    \fi
        \rlap{\hspace*{\lst@numbersep}%
        \color@block{\linewidth}{\ht\strutbox}{\dp\strutbox}%
        }%
    \endgroup
}
\makeatother





\usepackage{appendix} %ANEXOS

\usepackage{minted} %Códigos
\usepackage{listings}

\usepackage{lscape}%Cambiar orientación páginas
\usepackage{pdfpages} %Incluir PDF

